\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/seconde-bac-pro/docs/latex/Images/}} %chemin du fichier image


\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{3} %compteur de chapitre
\author{ Activité d'intro}

\begin{document}


\chapter{Réussite ?}

\begin{objectifs}{}

\begin{itemize}
\item Répondre à la problématique après avoir analysé les données.
\item Prendre en main la calculatrice lycée
\end{itemize}
\end{objectifs}
\vspace{0.5cm}


\begin{minipage}{.8\textwidth}
Un enseignant de Sciences a donné deux fois le même devoir, une fois pour chaque classe, et a compilé les résultats dans un tableau :

\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{.15\textwidth}
\includegraphics[scale=0.20, width=\textwidth]{calculatrice.png}
\end{minipage}
\smallbreak
\begin{table}[h]
\begin{minipage}{.70\textwidth}
\problematique{Comment déterminer la classe ayant le mieux réussi le devoir ?}
\vspace{0.5cm}

On se propose d'utiliser la calculatrice pour déterminer d'autres indicateurs statistiques permettant d'affiner la réponse.
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{.25\textwidth}
\footnotesize
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
  \hline
   {} & Classe 1 & Classe 2  \\
  \hline
  Élève 1 & $17$ & $16.5$ \\
  \hline
    Élève 2 & $1$ & $7$ \\
  \hline
    Élève 3 & $15$ & $13$ \\
  \hline
    Élève 4 & $13.5$ & $16$ \\
  \hline
    Élève 5 & $2$ & $6$ \\
  \hline
    Élève 6 & $5.5$ & $12$ \\
  \hline
    Élève 7 & $12.5$ & $13$ \\
  \hline
    Élève 8 & $13.5$ & $14$ \\
  \hline
    Élève 9 & $10$ & $17$ \\
  \hline
    Élève 10 & $2$ & $10.5$ \\
  \hline
    Élève 11 & $14$ & $11$ \\
  \hline
    Élève 12 & $12$ & $11$ \\
  \hline
    Élève 13 & $12$ & $17$ \\
  \hline
    Élève 14 & $19.5$ & $14$ \\
  \hline
  \end{tabular}% <------ Don't forget this %
 \end{minipage}
\end{table}





\begin{table}[h]
\begin{minipage}{.65\textwidth}

\cadrepp{Travail à faire}{
\begin{enumerate}
\item Pour chaque classe donner la moins bonne note et la meilleure note.
\item Ces informations (question 1) sont-elles suffisante pour répondre à la problématique ?
\item En utilisant le mode statistiques, utiliser votre calculatrice pour déterminer les indicateurs statistiques de chaque classe. On représentera les réponses dans le tableau ci joint qui sera recopié sur votre feuille.
\end{enumerate}
}
Le QR code est un tutoriel d'utilisation de la Numworks.
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{.30\textwidth}
\footnotesize
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
  \hline
   {} & Classe 1 & Classe 2  \\
  \hline
  Minimum & {} & {} \\
  \hline
    Maximum & {} & {} \\
  \hline
    Moyenne & {} & {} \\
  \hline
    Médiane & {} & {} \\
  \hline
   Quartile & {} & {} \\
  \hline
   Quartile & {} & {} \\
  \hline
    Écart interquartile & {} & {} \\
  \hline
    Étendue & {} & {} \\
  \hline
    
  \end{tabular}% <------ Don't forget this %
  
\begin{center}
\hspace{2cm}\includegraphics[scale=0.4]{qr/stats1var}
\end{center}  
  
 \end{minipage}
\end{table}

\newpage

\begin{center}
\textbf{Proposition de correction
}
\end{center}


Pour la première classe, les notes extrêmes sont : 1 et 19.5. \\
Pour la seconde classe, les notes extrêmes sont : 6 et 17\\


Ces informations ne permettent pas bien de conclure quant à la classe qui a le mieux réussi le devoir, mais on peut déjà donner comme éléments : 
\begin{itemize}
\item La classe 1 possède l'élève le plus faible et l'élève le plus fort
\item Les résultats de la classe 2 sont plus homogènes (il y a moins d'écart entre les extrêmes)
\end{itemize}

Complétons le tableau :

\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
  \hline
   {} & Classe 1 & Classe 2  \\
  \hline
  Minimum & 1 & 6 \\
  \hline
    Maximum & 19.5 & 17 \\
  \hline
    Moyenne & 10.7 & 12.7 \\
  \hline
    Médiane & 12.25 & 13 \\
  \hline
   Quartile 1& 5.5 & 11 \\
  \hline
   Quartile 3& 14 & 16 \\
  \hline
    Écart interquartile & 8.5 & 5 \\
  \hline
    Étendue & 18.5 & 11 \\
  \hline
    
  \end{tabular}% <------ Don't forget this %
  

\end{center}

Ce tableau va permettre d'analyser les résultats plus finement et voilà ce qu'on peut dire : 
\begin{itemize}
\item Il y a un écart de 2 points sur la moyenne : \textbf{en faveur de la classe 2}
\item Il n'y a pas d'écart significatif sur la médiane : neutre
\item Le premier quartile est de 5.5 pour la classe 1 : il y a 25\% de la classe qui a 5.5 ou moins : c'est mauvais. Alors que dans la classe 2 il est à 11. Il y a donc 75\% de la classe 2 qui a plus que 11 : \textbf{en faveur de la classe 2}
\item Il y a un écart de 2 points sur le troisième quartile ce qui veut dire que les 25\% meilleurs de la classe 2 sont entre 16 et 17 : \textbf{en faveur de la classe 2}
\item L'étendue est plus grande pour la classe 1 c'est à dire qu'il y a un énorme écart entre le meilleur et le plus faible : \textbf{en faveur de la classe 2}
\item L'écart interquartile signifie que la moitié de la classe se situe dans une zone de 8.5 points pour la classe 1 et de 5 points pour la classe 2.
\end{itemize}

Bilan : la classe 2 a bien mieux réussi ce devoir.


\end{document}